袁國勇指港第四波疫情純粹香港市民的錯

第四波疫情只用十日的時間，確診數字便由低雙位數字上升至過百宗，情況令人擔憂。政府專家組成員、香港大學微生物學系講座教授袁國勇昨接受媒體訪問時表示，香港市民都「不太聽話」，未有遵守防疫措施，令病毒短時間擴散全港。他又表示，市民要有心理準備，香港要明年十二月才可全民接種，「馬拉松」現時只是跑了一半。

袁國勇解釋，現時本土病例的基因排序跟酒店及China Secret群組非常接近，認為是因為確診患者在全香港到處走，未有減少社交活動。他又指，自己一直有提醒大家做足防疫建議，惟大多市民都「不太聽話」，並舉例指不少人以「吐口水」取替深喉唾液，「有人吐很少口水便算，當然不準確，甚至可能在飛機上不斷飲水，然後回來吐。」

指抗疫「馬拉松」只跑了一半

他又指，「現時最大問題不是第四波，是第五、第六、第七波」，呼籲市民要有心理準備，抗疫持久戰或只打了上半場，因現時英、美約十二月至一月才有疫苗，到香港有疫苗起碼等到六至七月，「要全香港接種起碼要明年十二月，還有一整年的『馬拉松』要跑，現時只是跑了一半」。

同為政府專家組成員之一、許樹昌昨則在一個電台節目表示，確診數字短時間內達至三位數，源頭不明個案更佔本月個案逾兩成，反映社區有廣泛隱形傳播鏈，且上升速度較上一波急，情況令人擔心。他表示，難以評估今波疫情何時達高峰，如不立即收緊措施，疫情可能延至聖誕甚至新年。

至於疫情可在短時間內急速惡化，他則指今次病毒株仍屬「D614」品種，品種與尼泊爾輸入個案相近，傳播力與日前的疫情分別不大。他相信，惡化原因是因社區隱形傳播鏈廣泛，加上天氣轉涼令呼吸道病毒會較活躍，而政府亦在多區設檢測中心，所以可以在短時間內找出大量確診個案。他又建議，抵港人士在完成十四日檢疫後，在第十九日再取第三個樣本檢測，因部分個案在十四日後才發病。

Just a flu

In 777 we trust

身兼政府專家顧問的中文大學醫學院呼吸系統學講座教授許樹昌，7月21日接受眾新聞訪問，披露自7月8日政府開始為抵港機組人員及海員做病毒測試，至少有10多名獲豁免檢疫的海員、機組人員已經確診，而且早於6月尾已經有貨機機師、9名香港登船海員確診，支持「邊境漏洞」一說。後來，理大團隊的分析發現第三波疫情多個大型群組患者的基因排序，與菲律賓、哈薩克的輸入個案相似，陳肇始終於7月28日承認豁免人士可能是源頭的說法，有證據支持、會嚴肅跟進。
科學角度睇 「邊境漏洞」有個案同證據支持

一早封關 直頭冇武漢肺炎都出現啦

on9仔 不知民間疾苦 你話個d乜春跳舞群組都算 我正正常常生活憑咩比你aoe?

原來病毒源頭來自呢度！！！

而家每一日仲有人免檢疫
每一日總有人連病毒測試樣本都唔使留低就可以入境
跟住唔需要隔離就係社區周圍走

屌你啦袁仔

歐美死撚左未呀,講,唔見你話一早封關可以好似台灣咁完全冇受影響

明明無病徵都屈有病
製造仇恨係唔同群組
成班人要落地獄

777: 我就係知你地想封，所以點都唔撚封！！！

咁前3次係邊個錯

香港人係中國人 應該係中國人既錯

死唔撚封關

有邊樣野唔係香港人錯丫

一推出「回港易」即刻有大量不明個案，你地話究竟發生咩事呢？

香港人集體向林鄭道歉啦

d病毒係香港人自己爆出黎

露晒底啦袁大教授
第四波係有錢老舞群組啊

點解你唔撚屌佢哋呀

第4波都係免檢疫出事，都係政府漏洞，屈夠香港市民未

有段時間清晒零case，證明香港人已經做到好好，係政府漏洞放病毒入黎

一名30歲尼泊爾駐港領事館女職員由於可獲豁免檢疫，從尼泊爾抵港後直接返回紅磡都會軒一座的住所，在進入社區一天後才確診

有段時間根本零確診 只有外地輸入漏洞 先可以帶病毒入社區，屈撚夠香港市民未

Sorry 我哋香港人唔配有咁好嘅政府
支持中央放棄我哋
我哋香港人自生自滅得喇

just a flu

而家佢就係要全香港人唔好常正社交冇他既,醫生角度佢無錯

一定係有 養毒師
隔2-3個月就派街

改名做中國勇未

年年都有流感架啦

咁係咪永遠唔好正常社交

傻撚咗

我話你聽 只要冇人 就唔會有疫情
唔使專家up

極權走狗
已被收編

我見到市民好配個政府抗疫政策
個個都係可容許範圍下工作生活

你唔想人接觸， 咁又唔宵禁？
你唔強制lock down?
又驚俾商家屌， 又唔夠膽做
屌市民既錯， 專家食屎啦

都係市民嘅錯

關你條廢人撚事

袁狗日日出黎吹水，最撚大責任咪你搞到狼來了，俾你昆左咁多鍋咪冇人再驚囉

open the border now

今次我認同
如果果班跳舞人有帶口罩都未必爆得咁勁
同埋叫雞都無爆啦
講真10月11月都有放人入黎 又唔見爆得咁勁

仲有一年時間要戴口罩

我嘅訴求就係返工

點解佢唔催政府買疫苗，剩識諉過於市民

戴罩都無用，有身體接觸

人地澳門台灣咁撚成功 你話係香港市民錯
政府真係一啲錯都無咩？

收皮啦恐懼教授
中左又點?
死左幾多個呀?

另外

翻查九月至十一月輸入個案，39名確診者從尼泊爾抵港，當中17人確診時已經離開機場，進入社區檢疫。

第3波都係豁免檢疫

免檢疫班撚樣冇份？

其實跳舞都冇問題啦 唔同人有唔同娛樂
係個on9政府啫 台灣澳門一早馬照跑舞照跳啦

最衰都係香港班廢老攬炒經濟

01/11昨天新增的一例確診者是一名疑似偷渡、沒有居港證的42歲中國女子，她在10月28日被港警逮捕後被羈留，在10月30日移至馬頭角羈留中心，結果在昨天確診；目前不清楚該女子何時入港，但她聲稱捕前一直待在九龍塘尾道的一間酒店，詳細行蹤仍有待港警調查，也編列10多名密切接觸者。
偷渡嚟香港？淨係留喺酒店冇出過街？

另外，有名境外移入確診者是在信德中心、隸屬中聯辦物產工作的44歲男子，他的居所也是中聯辦的員工宿舍，據說是中聯辦的職員，港府也證實，該男子獲免檢疫入境，10月27日出現症狀，隨後在10月30日確診，雖然一度聲稱從過年以來未曾前往中國，但港府發現他曾在9月底至10月6日至深圳辦公，隨後才利用獲免檢疫入境香港。
免檢疫入嚟確診咗仲要隱瞞旅遊紀錄，最少有三日以上喺社區

責任全在...................香港市民一方

唔好亂屌人。應該係廢老的錯。出街唔戴口罩，非常時期仲一起去茶樓吹水同埋跳舞。

收皮啦，唔見你話港共唔封關？

唔聽話？咁你都講得出？
香港人由十二月起叫港共封關，足足一整年，林奠佢老母臭閪做過啲乜？

日日帶口罩、洗手、返到屋企抺抺抺，
香港人已經死頂，將整整三波疫情硬生生㩒低落黎，
到頭來第四波又係輸入個案引起。

三波呀屌你老母，
你有無撚見到有地方可以三次清零，又再爆過呀？

忍到呢個地步，其實好多人想同你講，
長痛不如短痛，不如就學英國咁herd immunity算數。
大把人無飯開、斷六親咁生活，
你老母香港政府喺到同大陸搞通關，同monkey坡搞旅遊氣泡，
其實講到尾都係唔撚想疫情完姐。

一陣又罰一萬、一陣又迫到你裝監控app、一陣又可以禁撚晒啲遊行集會，
咁撚正，我係林奠都唔撚想完啦。

屌你老母袁國勇仲夠擔屌香港人唔聽話，
你叫班狗閪狗官死撚左去先啦，
含撚啦你「專家」，一世英名一朝喪呀你。

佢哋咪香港市民囉連登仔又玻璃心

講清楚係班藍屍咋

佢老細唔肯封城
你唔封咁我咪出去囉

豁免人士須接受醫學監察，如當中有人確診，衛生署理應知悉。結果只獲衛生署回覆：「衞生署衞生防護中心並沒有備存閣下查詢的相關數字分類。」

衛生署聲稱無免檢疫而又確診嘅人數據
唔講出嚟無人知咪無發生過囉

咪就係成班上晒身咁做乜

全是藍絲廢老的錯 點解要攬炒?

China Secret 有咩玩要收收埋

講得又啱 咁多staycation群組 老舞群組

怪得邊個

去吃大便吧

錯左又無後果

點解本地明明幾次零確診 之後都可以突然社區爆發
冇輸入個案又點會有本地個案？

成日有人話香港人又去酒店staycation
又出街玩又多人食飯唔自律

如果政府有能力控制到可以好似台灣咁
封關零確診
香港人就可以如常生活

一定有人講封關好多問題
咁全面檢疫 必須做病毒檢測做到啦掛？
呢個政府到而家都仲未做
只要係所謂「豁免人士」 唔需要14日檢疫，唔需要留病毒測試樣本，想去邊就去邊。

口口聲聲講唔想影響香港正常運作
豁免晒一大堆人
咁香港人呢？邊個考慮佢哋？
因為呢個疫情捱唔過去個班老人家
因為呢個疫情失業個班人 就唔係人？

疫情一直持續 呢個香港都唔會正常運作得到

又鬧deep state 嗰班人

抗你老母個疫呀，我依家唔撚抗啦，中左咪又係傷風感冒咁，日日坐地鐵迫到同隔離打到車輪咁點抗疫呀！有種就封城！

跳舞群組又關我地事
養和都爆唔通又係醫生錯?

袁國勇投左共啦

市民：叫香港班專家食屎啦

其實我OVERALL睇晒條友發言,佢當初都一力屌政府唔封關,上年佢已經係咁講封關。仲要上個月先講過源頭係中國黎駁返堆官媒。客觀D講佢其實由頭到尾都只係做緊醫生責任冇話偏邊一面唔明點解連登仔好憎佢

一圖比大家睇下港共為防疫定為打壓

好黃

無汁

收皮啦屌你老母

我屌你老母

唔封關導致第一二波出現

唔代表香港人可以咩野都拎封關做擋箭牌 好似自己一啲責任都無

屌你

咁點解輸入個案會傳染到俾本地？
咪就係你地唔封關但檢疫又做得柒囉

不斷轉移視線將所有責任推落市民度冇撚用㗎

台灣呢咁

今次病毒株仍屬「D614」品種，品種與尼泊爾輸入個案相近

正苦+blue objects嘅錯
講完

袁國勇食屎喇屌你老母

日日黨鐵咁多人返工係咪唔聽話？

一圖比大家睇下港共為防疫定為打壓

屌你老母 擺明係跳舞班撚樣

連登仔話佢黃架 咪分化啦

明明just a flu吹大左囉

毒撚無娛樂here
都要俾佢話

底褲好黃

因為政府假抗疫真打壓群眾反對政府，政府做D廢抗疫政策唔屌，唔駛你日日提住會有456波，有都係政府問題！

責任全在______

藍C: 最衰黃人反對做全民檢測

袁國勇夠膽屌政府咩，啲病毒邊度嚟

簡而精

袁=元=元朗= 元朗獨立

癲腹國家

其實跳舞有咩問題？ 落酒吧有咩問題？ 去staycations 行山有咩問題

次次邊個群組爆個個就屌果樣野 好似市民冇得揀咩娛樂咁

錯係錯在港共唔封關播毒入社區喎 果樣活動只係巧合喎

正如之前夠有酒吧群組 partyroom邊爐群組等等

政府新聞網 2020年11月25日
行政長官林鄭月娥表示，推行全民強制檢測不能保證達到2019冠狀病毒病個案「清零」的目標，那只是口號式的建議，實際推行會出現問題。政府於有需要時會在爆發地點進行大規模強制檢測。

藍C而家連政府都唔支持？

唔吹大點令你地恐懼 點控制你地 點強推健康碼罰你一萬等等

佢上年都屌緊政府啦

錯在俾777上到位

美國爆到七彩都唔敢屌市民
唔明呢班人同港共憑咩

日日同一套衫同一條底褲

同埋你講緊的係政府的問題,佢作為醫生講D野到目前為止我覺得好正路

Dllm, 第三波之後柒婆話要放班支那人落嚟免14日啊嘛!!

呢個武肺係馬拉松?!? 而家先一半?
咁梗係唔撚繼續跑啦
由佢爆囉 唔中我就還好
中到一定係藍店懲罰祭

不切實際 on99
咁樣做人不如死左佢 日日只可以返工

唔社交係痛苦但唔係做唔到大把毒撚做到,只不過好多人唔係毒撚唔想做姐

屌，近排出街發現好似成堆支那人又蒲頭，關又唔撚封走去屌市民把撚

醫療系統爆煲點算
你唔驚你屋企人中武肺死咩
就算好返都有機會跳唔到1cm同成世冇味覺
唔驚就出街唔帶罩奶廁所板中返次武肺啦

全中

袁教授點解唔直接啲講
每日成千上萬西環黨員，中資基構職員免檢測
唔死入都幾難

總之係市民既錯

再嘈就屈你犯黨安法

問題係你有你做，佢有佢繼續放人入黎播毒
咁樣仲有乜野動力做好自己

咪就係因為你d 專家日講夜講，講到狼來了

跳舞有咩問題？ 冇權利跳舞落吧架市民而家？
問下港共點解邊境播毒落社區先啦

呢鋪可以永續武肺

好心你改過個閪名先出黎柒啦

真係人如其名

教授指，你都有份播毒

起碼少好多人中先
當1個傳1-3個
少30人中 已經少左50-100人中

香港人奴性不夠重

有

強国製

猿國勇哩條醫畜只係識吠
做走狗都做得肉酸過人

仲講封關即係被佢lead 返去玩防疫依個game
覺得有疫情 好嚴重

有第幾波都係因為香港人當個鳩病係一回事

佢讀書就叻

599g用來捉遊行唔係防疫

佢唔敢提啦

不過因為讀書勁好多人仲當佢神咁拜

點解大家咁憎袁國勇

好多P牌五毛PR係度屌袁國勇

收皮啦 駁到再算啦

staycation 群組 唔係香港人來嘅？

幾十個人聚一齊就無問題嘅？

on99

你由香港市民啦
咩我哋喺你班人眼中有啱過咩
上年12月前我哋話有武肺你班廢柴有聽咩
日日戴住個死人口罩 日日洗洗洗都錯你都係由我哋死

駁到再算 定係staycation群組唔係香港人？

On9

廢柴專家 又話200萬人確診？兩萬人都冇呀廢袁

收嗲啦猿狗，日撚日借個弱流感幫政府維穩

正常生活有咩問題
on9反自由反人權既奴隸

咁傳播病毒 俾人話有咩問題？

即係你要生活 傳病 但仲唔俾得人講真話？玻璃心？

廢老跳老舞

呢張真係第4波既最好證明

正宗奴隸獸

正常生活＝傳病
你係咪冇腦架

咁係咪幾十人staycation 跳老舞無問題？
係定唔係？

有咩問題

跳老舞係柒姐 但兩樣野黎
被個政府玩疫情玩咗成年都唔醒

屌 原來係熱狗 弱感冒信徒

不解釋 你自已慢慢啦

唔恐懼就即刻被屈熱狗

連登仔二元對立最勁

係咪覺得自己好型
慢慢玩防疫啦

香港人係唔係只可以留屋企 唔出街?

777:你叫我做 我偏唔做